
\beginsong
\songname{Ufonek (tábor 2001)}
\songautor{Bláňa a Háňa}
\verse
[C]Kamaráde z [Ami]jiných světů,
[F]ač léto bylo krá[G]tké,
[C]náhle jsem létal, [Ami]cítil závrať
[F]na lodi velmi vra[G]tké.
[Emi]Viděl jsem malého pri[Ami]nce,
z [F]kapsiček po [G]nebi rozséval mince,
[C]to největší, nekrásnější, [Ami]bylo mé zlaté \fuj{slunce.[F G C] { }}
\endverse
\verse
Kamaráde z jiných světů
možná jsi ufon nebo jenom přízrak,
přítomnost tvou já moh zažít,
když na zemi hledal jsi útulný přístav.
Bruslil jsem na dráze z mléčné rýže
polapen hloubkou vesmírné říše,
ztratil jsem pouta odhodil strach
nutné pozemské tíže.
\endverse

\newpage

\verse
Kamaráde z jiných světů
tvůj život chvíli zkoumal jsem pod lupou,
poznal jsem spoustu úžasných věcí,
přesto že jiní věřit mi nebudou.
Kamaráde z jiných světů,
odkud jsi přišel vysvětlit nedovedu,
nebyl to New York a nebyla to Paříž,
řeknu už jenom jednu tichou větu:
ahoj kamaráde z jiných světů.
\endverse
\endsong
